\chapter{Wprowadzenie}

Rozwój techniki wraz z popularyzacją rozwiązań opartych o chmury obliczeniowe sprawiły, że coraz chętniej wybieramy narzędzia pozwalające na edycje dokumentów przez wielu użytkowników. Popularnymi serwisami świadczącymi taką usługę są Google Docs oraz Microsoft Word Online. Nie są to jednak rozwiązania pozbawione wad. Przedewszystkim tego typu narzędzia kontrolowane są przez jedną autorytarną jednostkę. To znaczy, że użytkownik nie ma żadnego wpływu na to co się stanie z jego dokumentem. Szczególnie istotne jest to na dzień dzisiejszy, kiedy coraz częściej słyszy się o nowych projektach ustaw regulujących, a tym samym wprawadzających cenzure, do treści umieszczanych przez uzytkowaników w internecie.
\newline

Z tego powodu w naszej pracy podjęliśmy próbę stworzenia alternatywy opartej o system zdecentralizowany, której organy państwowe nie będą w stanie kontrolować. Do tego celu wybraliśmy popularną na rynku kryptowalut technologie blockchain.
\newline

Materiały wykorzystane do przygotowania pracy inżynierskiej pochodzą głównie ze stron internetowych posięconych temu zagadnieniu, książek które dostępne są w księgozbiorze Politechniki Gdańskiej, kursem internetowym na platformie Udemy oraz dokumentacjami technicznymi konkretnych rozwiązań.
\newline

Praca dyplomowa podzielona jest na X rozdziałów. ... \textit{To się napisze jak już będzie wszystko wiadomo}
